---
layout: index # Don't translated this string
---

O Kate é um componente de edição multi-documentos que faz parte do
[KDE](https://kde.org) desde a versão 2.2. Sendo uma das [aplicações do
KDE](https://kde.org/applications), o Kate traz a transparência na rede,
assim como a integração com as funcionalidades espantosas do KDE. Escolha-o
para ver o código-fonte em HTML no Konqueror, editar ficheiros de
configuração, criar novas aplicações ou qualquer outra tarefa de edição de
texto. Só irá necessitar de apenas uma instância em execução do Kate. [Saiba
mais...](/about/)

![Imagem do Kate a apresentar vários documentos e o emulador do terminal
numa compilação](/images/kate-window.png)

<div class="text-center">
    <a class="btn btn-success" href="/get-it"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;Transferir</a>
</div>
